{
    "questions": [
        {
            "question": "Desde el punto de vista de factores humanos, ¿cuál es la lista de verificación para comprobar la adecuada capacidad del piloto a distancia antes de realizar un vuelo?",
            "answers": [
                "I'M OK (Enfermedad Metabolismo Oftalmología Conocimiento).",
                "I'M WELL (Insulina Medicación Prudencia Emociones Lentillas Lesiones)",
                "I'M GOOD (Insulina Metabolismo Glucemia Oftalmología Ortopedia Dislexia)",
                "I'M SAFE (Enfermedad Medicación Estrés Alcohol Fatiga Emociones)."
            ],
            "correctIndex": 3
        },
        {
            "question": "Todos los siguientes factores tienen influencia sobre las capacidades de un piloto a distancia para manejar un UAS, excepto:",
            "answers": [
                "El alcohol",
                "La vestimenta",
                "El estrés",
                "La fatiga"
            ],
            "correctIndex": 1
        },
        {
            "question": "¿Qué factores pueden afectar al alcance visual del piloto remoto?",
            "answers": [
                "Condiciones económicas, luminosidad, contraste, superficie del terreno, tamaño del Uas",
                "Fatiga, alcohol, estrés, emociones",
                "Condiciones climáticas, luminosidad, contraste, superficie del terreno, tamaño del Uas",
                "Condiciones climáticas, luminosidad, fatiga, emociones, tamaño del Uas"
            ],
            "correctIndex": 2
        },
        {
            "question": "Software, Hardware, Environment y Liveware, son elementos de:",
            "answers": [
                "Modelo Shell",
                "Error humano",
                "Todas son correctas",
                "Conciencia situacional"
            ],
            "correctIndex": 0
        },
        {
            "question": "En relación con el volumen operacional y con otros usuarios del espacio aéreo, los obstáculos, el terreno y las personas cuya participación no sea constante, la consciencia situacional de un piloto a distancia consiste en:",
            "answers": [
                "La capacidad del piloto a distancia de volar asistido por un observador del espacio aéreo.",
                "La capacidad del piloto a distancia de percibir, entender y actuar ante cualquier riesgo en el entorno de la operación.",
                "La capacidad del piloto a distancia de operar un UAS utilizando dispositivos de visión en primera persona («FPV», por sus siglas en inglés de «first-person view»).",
                "La capacidad del piloto a distancia de operar un UAS más allá del alcance visual («BVLOS»)."
            ],
            "correctIndex": 1
        },
        {
            "question": "El estrés produce:",
            "answers": [
                "Conducta compulsiva y errores en la toma de decisiones.",
                "Respiración profunda para mejor oxigenación.",
                "Un aumento de la atención.",
                "Aceleración del ritmo cardíaco y mejor sensación de oxigenación."
            ],
            "correctIndex": 0
        },
        {
            "question": "El punto ciego es:",
            "answers": [
                "La inserción del nervio óptico.",
                "Donde coinciden la fóvea y el nervio óptico.",
                "La fóvea.",
                "El punto en el que no se tiene visión frontal."
            ],
            "correctIndex": 0
        },
        {
            "question": "Durante un vuelo con UAS. ¿Cuál de las siguientes afirmaciones NO causa estrés?",
            "answers": [
                "Ejecutar los procedimientos en su orden correcto.",
                "Volar a baja altitud ya que mejora la visibilidad del UAS.",
                "Tener la responsabilidad de la operación, PIC.",
                "Una alta carga de trabajo."
            ],
            "correctIndex": 0
        },
        {
            "question": "El campo de visión horizontal de cada ojo es aproximadamente de:",
            "answers": [
                "60°",
                "80°",
                "120°",
                "160°"
            ],
            "correctIndex": 3
        },
        {
            "question": "Cuando el nivel de iluminación es muy bajo (visión escotópica):",
            "answers": [
                "Se aprecia el ojo.",
                "La visión se debe a los conos.",
                "La visión es monocromática.",
                "Se aprecia el ultravioleta."
            ],
            "correctIndex": 2
        },
        {
            "question": "¿Cuál de los siguientes factores tiene afección sobre el alcance visual del piloto a distancia?;1.Climatología;2.Luminosidad;3.Presencia de personas no participantes;4.Tamaño de la unidad de mando;5.Ayuda de instrumentos;6.Tamaño de la aeronave no tripulada",
            "answers": [
                "1, 2, 5 y 6",
                "1, 2, 3 y 6",
                "1, 2, 4 y 5",
                "2, 3, 5 y 6"
            ],
            "correctIndex": 0
        }
    ]
}
